對香港拿起法律武器

對香港拿起法律武器
（專欄作家 古德明） - 古德明

二月十二日，鄭月娥政府突然宣佈將修訂《逃犯條例》，務求與香港素無引渡安排的司法區，如台灣、大陸，得向香港索人。同日，中共旗下第一大黨民建聯主席李慧琼偕潘曉穎家人會見記者，訴說潘家沉冤未雪之痛：潘曉穎與男友遊台，疑被男友殺害，而疑犯逃回香港，「無法」引渡赴台受審。《逃犯條例》修訂計劃，原來早與中共議定，事前卻不向港人露半點風聲。

修例當然不是為潘曉穎：潘曉穎去年二月遇害之後，台灣有司多次要求引渡，鄭月娥當局卻效法中共之拒與民進黨政府交往，隻字不覆。而要引渡疑犯赴台，只須根據現行法例，請立法會通過附屬法例就可以。鄭月娥政府一直捨此不為，現在卻借潘曉穎家人眼淚，賺港人支持修例，真不愧共產黨作風。

他們這樣機關用盡，自饒深意。修例之後，中共就有法可依，隨時勒令引渡香港「罪犯」，例如禁書出版商林榮基。保安局長李家超在立法會上，一揚八字眉，保證說：「案件假如涉及政治，政府就不會接納引渡要求。」他似乎忘了中共幾十年來一再重申：「新中國沒有政治犯。」他似乎還忘了自己一月九日說過：「我們上月赴新疆考察期間，所見保安措施，無不尊重人權。」可見連新疆都沒有政治犯，當地集中營囚禁的百多萬維吾爾族人，犯的只是種族罪，和政治無干。總之，香港人不用擔心政治獄：中共一定會提出政治以外的引渡理由。

中共《求是》雜誌日前發表習近平聖旨：「我們決不走西方司法獨立之路，對外鬥爭，須拿起法律武器，佔領法治最上風位置。」據世界公義監督（World Justice Project）去年發表的報告，全球一百一十三國之中，中共之國排名七十五，然則習近平所謂「法治最上風位置」，應是倒數而言：這一點，中共其實很清楚，華為事件可以作證。

加拿大應美國之請拘捕中共華為公司副董事長孟晚舟之後，中共固然猛烈抨擊美、加司法不公，但是，孟晚舟父親一月十五日說：「我相信美、加法律體系開放，正義會得到伸張。」中共《環球時報》一月二十九日也有社評說：「要證明華為有罪，在美國法律體系之中，並不容易。」是他們都承認民主國家司法大公無私。至於中共之司法，則無非一黨的鬥爭武器，所以無數案件都是秘密審訊，所以香港幾十年來與大陸當局都沒有引渡協議。現在，中共顯然要假潘曉穎之名，打破保護香港民權的英國殖民地法治遺制。

宋仁宗年間，包拯知開封府，「開正門」聽訟，曲直無隱，「貴戚宦官為之斂手」，不敢犯法。京師因有民謠：「關節（賄賂請託）不到，有閻羅包老。」史家稱仁宗是「盛德之主」，故包拯司法能大公無私，「人到于今稱之」（《宋史》卷三一六）。只是宋仁宗的日子已經過去，習近平拿起法律武器鬥爭香港的日子則已經來臨。

古德明
專欄作家

上一則
上一則
委內瑞拉五步走向經濟崩盤 (賀江兵)

下一則
下一則
世道人生：禍心 (李怡)